安徽200氫氣球𨋢內爆炸 無得走8人傷

安徽六安市藍孔雀酒店前晚9時許，發生200個氫氣球在升降機內爆炸。消防到場發現升降機被炸停，懸空在1樓和2樓之間，8人被困在升降機內被炸傷。
據悉，酒店的升降機內當時傳出一聲巨響，之後有一片哭喊聲，升機被卡停。消防到場穩定升降機裡被困者的情緒，然後用鐵筆撬出縫隙，防止被困者缺氧窒息，並安排維修人員到控制室將升降機升至2樓。直至9時16分將所有被困者救出送院，各人受到不同程度的灼傷。
一名傷勢較輕的男子憶述，他們晚上到酒店參加朋友的生日宴會，為了增加氣氛，在餐廳裡佈置了不少氫氣球。宴會結束後，有孩童吵着要氫氣球玩，不知是哪位家長帶頭，順手拿走20多個充滿氣的氫氣球帶回家，一群人拿着氣球喜喜洋洋坐升降機。
在升降機裡，賓客還在不停打鬧，竟然用打火機燒氣球，其中一人大喊：「點着！點着！」其他人連聲制止，其中一個氣球已被點燃着火，「砰」的一聲巨響，所有的氫氣球同時爆炸。隨後，有受傷賓客伸手按鈕，但升降機已被炸停，門根本打不開，只好致電報警。
台灣曾作出實測，警告因為氫氣太危險，隨便一點火就立即爆炸，氫氣在台灣全面禁用，紛紛改用氦氣充氣。台氣球專家葉家明曾接受訪問時透露，大陸製的氣球品質不是很好，所以用氦氣灌是飛不起來的，一定要用氫氣，它浮力比較大。
氫氣活性大極易燃燒，只要火柴的小火都可能引發爆炸，氦氣是惰性氣體，幾乎燒不起來。內地消防局表示，靜電、太陽曝曬、熱源、火源都可能引起氫氣球爆炸燃燒，內地已明令禁止氫氣用於氣球充氣。

200個定20個呀大佬

特登點火嗰下好好笑

200個點塞呀

佢以為又係假野 爆唔到

抵死

支那真係獲獲神奇獲獲金

大陸製的氣球品質不是很好，所以用氦氣灌是飛不起來的

支那終於做到d識爆炸既爆炸品

點火條仆街根本想重刷

唔用氫氣部𨋢唔識上啊
支拿嘅野你地識條鐵咩

氫氣彈核爆

啪啪啪啪啪